







    






<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        
            <atom:link href="https://tratamentes.pt/tags/dist%C3%BArbios-m%C3%BAsculo-esquel%C3%A9ticos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        
        
            <copyright>© Tratamentes</copyright>
        
        <description>distúrbios-músculo-esqueléticos · Tratamentes</description>
        
            <language>pt-pt</language>
        
        
        <link>https://tratamentes.pt/tags/dist%C3%BArbios-m%C3%BAsculo-esquel%C3%A9ticos/</link>
        
        
            <title>distúrbios-músculo-esqueléticos · Tratamentes</title>
        
        
        
            <item>
                
                
                    <description><![CDATA[<figure class=" d-flex    justify-content-center    paige-figure " >
    
        <div  class=" overflow-auto"   style="width: 50%" >
    

    

    <div class="text-center"><img   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="960"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/terapeuta-massajando.25c8dec69271d7ecc7db36ebf6314f6cb6aca38c97e8aab1077654c3bc1823c7.jpg"    width="1434" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center" >Imagem de terapeuta massaja o dorso do cliente.</figcaption>
    

    

    
        </div>
    
</figure>



<h2 id="melhorar-a-sua-saúde-e-qualidade-de-vida-hoje">Melhorar a sua saúde e qualidade de vida hoje</h2>
<p>À medida que envelhecemos, o nosso corpo tende a abrandar os processos fisiológicos e, com os desafios da vida moderna, o corpo acumula cada vez mais stress, na maioria da população, levando a dores crónicas e outros problemas de saúde.</p>
<p>A terapia de massagem produz uma redução significativa a nível dos seguintes sintomas: dor, fadiga, ansiedade, desconforto muscular, nervosismo, stress.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup></p>
<p>Promove a melhoria da circulação sanguínea e linfática, que pode levar à redução da inflamação geral o organismo<sup id="fnref1:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup><sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2</a></sup><sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3</a></sup>.</p>
<p>A massagem terapêutica melhora o relaxamento, a circulação<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref">4</a></sup>, os níveis de energia promovendo a tranquilidade e o bem-estar emocional dos pacientes<sup id="fnref2:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup>, contribuindo desta forma para um estilo de vida mais saudável e ativo.</p>
<p>A criação da empresa TrataMentœs, surge com o objectivo de preservar, restaurar e promover a saúde como um todo.</p>
<p>O técnico de massagem e bem-estar é especializado no diagnóstico, gestão, tratamento e prevenção de distúrbios músculo-esqueléticos e outros relacionados, com técnicas baseadas em evidências ciêntificas.</p>
<p>Hoje, a ciência explica os efeitos da massagem na representação da dor em áreas específicas, levando ao alivio da tensão corporal ao promover o relaxamento em todo o corpo.</p>
<p>Os estudos mais recentes, evidenciam que o sono tem um papel cada vez mais relevante e apontam para os benefícios da terapia manual na redução do stress, melhoria do sono<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref">5</a></sup>, aumento de energia, e uma perspetiva mais positiva da vida.<sup id="fnref1:3"><a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3</a></sup></p>
<p>Já pensou em dar ao seu corpo a atenção que ele merece?</p>
<p>Contacte hoje a TrataMentœs para agendar a sua primeira consulta e comece a experimentar os muitos benefícios da massagem regular.</p>
<hr>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Alhamdoun A, Alomari K, al Qadire M. The Effects of Massage Therapy on Symptom Management among Patients WithCancer: A Systematic Review. Vol 3.; 2020.&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a>&#160;<a href="#fnref1:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a>&#160;<a href="#fnref2:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:2">
<p>Qin S, Xiao Y, Chi Z, et al. Effectiveness and safety of massage in the treatment of anxiety and depression in patients with cancer. Medicine. 2020;99(39):e22262. doi:10.1097/MD.0000000000022262&#160;<a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:3">
<p>Field T. Knee osteoarthritis pain in the elderly can be reduced by massage therapy, yoga and tai chi: A review. Complement Ther Clin Pract. 2016;22:87-92. doi:10.1016/j.ctcp.2016.01.001&#160;<a href="#fnref:3" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a>&#160;<a href="#fnref1:3" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:4">
<p>Moon HJ, Cho SH. A Comparison of the Immediate Effects of Alternate Methods to Medication in Lowering the Blood Pressure in Prehypertensive Patients. The Journal of Korean Physical Therapy. 2016;28(3):201-204. doi:10.18857/jkpt.2016.28.3.201&#160;<a href="#fnref:4" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:5">
<p>Hsu W, Guo S, Chang C. Back massage intervention for improving health and sleep quality among intensive care unit patients. Nurs Crit Care. 2019;24(5):313-319. doi:10.1111/nicc.12428&#160;<a href="#fnref:5" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>]]></description>
                
                
                    <guid>https://tratamentes.pt/blog/os-beneficios-da-massagem-regular/</guid>
                    <link>https://tratamentes.pt/blog/os-beneficios-da-massagem-regular/</link>
                
                
                    <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                
                    <title>Os benefícios da massagem regular</title>
                
            </item>
        
    </channel>
</rss>
