







    






<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        
            <atom:link href="https://tratamentes.pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        
        
            <copyright>© Tratamentes</copyright>
        
        <description>Tratamentes</description>
        
            <language>pt-pt</language>
        
        
        <link>https://tratamentes.pt/</link>
        
        
            <title>Tratamentes</title>
        
        
        
            <item>
                
                
                    <description><![CDATA[












































































    







    


<figure class=" d-flex    justify-content-center    paige-figure " >
    
        <div  class=" overflow-auto"   style="width: 40%" >
    

    

    <div class="text-center"><img   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="4000"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/feche-as-maos-massageando-o-pescoco-do-paciente-min.f5e421841e8012c19e67095d9ef135bc568e0152f7147272cf9fb08205079baf.webp"    width="6000" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center" >Técnico auxilia cliente a relaxar a musculatura dorsal, ao aplicar uma das técnica da massagem sueca</figcaption>
    

    

    
        </div>
    
</figure>



<p>Uma massagem ao corpo inteiro, que usa movimentos suaves e fluidos, que ajudam a melhorar a circulação e proporcionar bem-estar.</p>
<p>A correria do dia-a-dia, gera vários momentos de stress e de tensões que vão sendo acumulados e podem afetar negativamente a saúde e bem-estar. A massagem de relaxamento é uma excelente forma de aliviar e reduzir estes efeitos, através de movimentos suaves e fluidos, que melhoraram a circulação, reduzindo a tensão,  promovendo um estado de paz e tranquilidade.</p>
<p>Permita-se desfrutar de 60 minutos de tranquilidade, enquanto recupera a energia e a força interior. Sinta o corpo renovado e pronto para enfrentar as solicitações do dia-a-dia. Marque já a sua sessão de massagem de relaxamento.</p>
<ul>
<li>Duração: 30 - 120 min.</li>
<li>Valor: 45 € - 95 €</li>
</ul>
<p>Pode <strong><a href="/en/book-online">agendar a sessão aqui </a></strong> e para mais informações <strong><a href="/contact">contacte-me</a></strong></p>
<p><em><strong>Notas</strong></em>:</p>
<ul>
<li>Deve indicar apenas um tipo de massagem por sessão.</li>
<li>Serviço ao Domicílio: Taxa 15 €. Economize na deslocação. Desfrute da conveniência do serviço ao domicílio.
Área até 20 km da clínica, taxa extra de 0,75€/km para além de 20 km. Seja em Casa, trabalho ou no seu quarto de hotel os materiais são fornecidos por mim.</li>
<li>Pagamentos por MBWay, numerário ou transferência bancária imediata.</li>
</ul>
]]></description>
                
                
                    <guid>https://tratamentes.pt/services/massagem-sueca/</guid>
                    <link>https://tratamentes.pt/services/massagem-sueca/</link>
                
                
                
                    <title>Massagem Sueca ou de relaxamento</title>
                
            </item>
        
            <item>
                
                
                    <description><![CDATA[












































































    







    


<figure class=" d-flex    justify-content-center    paige-figure " >
    
        <div  class=" overflow-auto"   style="width: 40%" >
    

    

    <div class="text-center"><img   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="960"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/terapeuta-massajando.25c8dec69271d7ecc7db36ebf6314f6cb6aca38c97e8aab1077654c3bc1823c7.jpg"    width="1434" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center" >Técnico auxilia cliente a relaxar a musculatura dorsal, ao aplicar uma das técnica da massagem terapêutica</figcaption>
    

    

    
        </div>
    
</figure>



<p>Como técnico especializado em massagem terapêutica gostaria de sugerir uma solução natural e eficaz para tratar uma variedade de problemas físicos e emocionais.</p>
<p>Utilizando técnicas comprovadas, como a Técnica Musculo Energética, Técnica de Inibição Muscular ou técnica de Jones, Mobilização Articular, Técnicas Neuromusculares e Técnicas Harmônicas, posso ajudar a tratar dores crônicas, lesões musculares, problemas posturais, ansiedade, depressão ou insônia.</p>
<p>Acredito que a massagem terapêutica é muito mais do que uma simples massagem e estou empenhado em fornecer o melhor tratamento possível para ajudar meus clientes a alcançar seus objetivos de saúde e bem-estar.</p>
<p>Então, se procura uma maneira natural e eficaz de tratar seus problemas físicos ou emocionais, estou aqui para ajudar.</p>
<ul>
<li>Duração: 30 - 120 min.</li>
<li>Valor: 45 € - 95 €</li>
</ul>
<hr>
<p>Pode <strong><a href="/book-online">agendar a sessão aqui </a></strong> e para mais informações <strong><a href="/contact">contacte-me</a></strong></p>
<p><em><strong>Notas</strong></em>:</p>
<ul>
<li>Deve indicar apenas um tipo de massagem por sessão.</li>
<li>A deslocação até 5km do centro da Parede, concelho de Cascais, está incluído no preço. Para distâncias superiores a 5km, acresce o valor de 1.20 € por kilometro.</li>
<li>Pagamentos por MBWay ou numerário.</li>
</ul>
]]></description>
                
                
                    <guid>https://tratamentes.pt/services/massagem-terapeutica/</guid>
                    <link>https://tratamentes.pt/services/massagem-terapeutica/</link>
                
                
                
                    <title>Massagem Terapêutica</title>
                
            </item>
        
            <item>
                
                
                    <description><![CDATA[












































































    







    


<figure class=" d-flex    justify-content-center    paige-figure " >
    
        <div  class=" overflow-auto"   style="width: 50%" >
    

    

    <div class="text-center"><img   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="724"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/DLM_1280x724.df1ab0720b5655f23630aa429feba9c64482094ba113ac1f9cdb4229f437b5fc.webp"    width="1280" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center" >Aplicação de DLM - Drenagem linfática Manual</figcaption>
    

    

    
        </div>
    
</figure>



<p>Se já experimentou membros inchados ou desconforto devido a linfedema, a massagem de drenagem linfática poderá ajudá-lo. Esta técnica de massagem suave foi concebida para estimular o sistema linfático, o que pode ajudar a aliviar o inchaço doloroso causado pelo linfedema. Abaixo está o que precisa de saber sobre a massagem de drenagem linfática e como esta pode beneficiar a sua saúde.</p>
<h2 id="i-visão-geral">I. Visão geral</h2>
<p>A massagem de drenagem linfática, também conhecida como drenagem linfática manual, é uma técnica de massagem especializada que visa o sistema linfático. O objectivo da massagem de drenagem linfática é melhorar o fluxo da linfa, que pode ficar obstruída devido a uma cirurgia, lesão, ou doença. Em particular, a massagem de drenagem linfática é normalmente utilizada para aliviar o inchaço e desconforto causados pelo linfedema, uma das condições que podem ocorrer, como por exemplo, após uma cirurgia ao cancro da mama.</p>
<h2 id="ii-detalhes-do-procedimento">II. Detalhes do procedimento</h2>
<p>A técnica de massagem de drenagem linfática envolve um processo em duas etapas que são as seguintes:</p>
<ul>
<li>limpeza</li>
<li>reabsorção.</li>
</ul>
<p>Durante a fase de limpeza, o terapeuta massaja suavemente os gânglios linfáticos para encorajar o fluido linfático a deslocar-se em direcção à área afectada. Na fase de reabsorção, o terapeuta utiliza uma leve pressão para ajudar o sistema linfático a reabsorver o fluído.</p>
<p>Os dispositivos mecânicos de massagem de drenagem linfática, tais como bombas de compressão, também podem ser utilizados como alternativa às técnicas tradicionais de massagem, no entanto, os valores da tensão arterial sistólica e diastólica devem ser anotados, bem como a frequência cardíaca e respiratória, também deve ser feita uma avaliação do risco cardiovascular antes de se utilizar o sistema de bombeamento mecânico.</p>
<h2 id="iii-riscosbenefícios">III. Riscos/Benefícios</h2>
<p>A massagem de drenagem linfática é geralmente considerada segura e pode proporcionar inúmeros benefícios para aqueles que sofrem de linfedema.</p>
<p>Com a aplicação da massagem de drenagem linfática, existem benefícios nas seguintes patologias:</p>
<ul>
<li>Linfedema</li>
<li>Fibromialgia</li>
<li>Artrite Reumatóide</li>
<li>Síndrome de fadiga crónica</li>
<li>Enxaquecas</li>
</ul>
<p>É importante deixar claro que, apesar de ser uma técnica de mobilização suave, ainda existem alguns riscos associados à massagem de drenagem linfática. Em alguns casos, a massagem pode agravar os sintomas de linfedema, pelo que se pode recomendar que consulte o profissional que vai aplicar a massagem de drenagem linfática manual, antes de se submeter a este tratamento.</p>
<p>A massagem de drenagem linfática também deve ser evitada se tiver determinadas condições de saúde, tais como infecções activas, coágulos sanguíneos, condição cardíaca ou insuficiência renal.</p>
<h2 id="iv-recuperação-e-perspectivas">IV. Recuperação e Perspectivas</h2>
<p>Após a massagem de drenagem linfática, poderá experimentar efeitos imediatos como a redução do inchaço e da dor. Os efeitos a longo prazo podem incluir a melhoria da função imunitária e a diminuição do risco de infecção. O seu massagista também pode sugerir técnicas de massagem de drenagem linfática que pode aplicar em si, no conforto da sua casa.</p>
<p>Sabendo que o corpo humano funciona como um organismo com doze sistemas interligados é importante monitorizar os seus sintomas e informar o seu terapeuta de massagem de drenagem linfática, sobre a eficácia da mesma na gestão do seu estado de saúde.</p>
<p>Se sentir quaisquer efeitos secundários, tais como febre ou resurgimento do edema com maior intensidade é importante procurar cuidados médicos.</p>
<h2 id="v-literatura-recente-e-recomendações-médicas">V. Literatura recente e recomendações médicas</h2>
<p>Uma pesquisa rápida no PubMed sobre os métodos de massagem de drenagem linfática (Vodder, LeDuc), revela que esta abordagem terapêutica é sem dúvida uma excelente forma para aqueles que sofrem de perturbações do sistema linfático e cardiovascular, tais como edema e linfedema.</p>
<p>Segundo o Portal Europeu sobre Doenças Raras e Medicamentos Órfãos (Orphanet), a prevalência desta doença é de 1-5/10 000, tornando o linfedema primário uma das doenças raras.</p>
<h2 id="vi-conclusão">VI. Conclusão</h2>
<p>Uma pessoa pode utilizar técnicas de massagem de drenagem linfática para ajudar a reduzir o inchaço e melhorar a circulação. Um sistema linfático a funcionar eficazmente é essencial para a saúde em geral.</p>
<p>É importante saber que com os cuidados e tratamentos adequados é possível gerir os sintomas e melhorar a qualidade de vida.</p>
<p>Saiba mais como agendar este serviço de <a href="/services/pt/drenagem-linfatica-manual/">Drenagem Manual Linfática</a></p>
]]></description>
                
                
                    <guid>https://tratamentes.pt/blog/drenagem-linfatica-manual/</guid>
                    <link>https://tratamentes.pt/blog/drenagem-linfatica-manual/</link>
                
                
                    <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                
                    <title>Massagem de Drenagem Linfática: O que precisa de saber</title>
                
            </item>
        
            <item>
                
                
                    <description><![CDATA[<h2 id="melhore-hoje-a-sua-saúde-e-qualidade-de-vida">Melhore hoje a sua saúde e qualidade de vida</h2>
<p>Sabe que em Portugal pelo menos 1 em cada 3 pessoas (37%) vive com dores crónicas?</p>
<p>A dor crônica é um problema de saúde, a nível mundial, que afeta milhões de pessoas e pode ter um grande impacto na qualidade       de vida das mesmas.</p>
<p>Viver com dor crónica pode ser um desafio, pois afeta a sua vida diária e os seus papéis sociais.</p>
<p>Na visão biopsicossocial, a gestão da dor, aborda as consequências psicológicas e sociais que a dor crônica pode ter, bem como a importância de considerar fatores biológicos, psicológicos e sociais na avaliação e no tratamento da dor crónica. É sabido que a dor crónica pode afetar a qualidade de vida, os relacionamentos e a capacidade de realizar atividades diárias.</p>
<p>Para melhor entender as causas da dor é importante entender a diferença entre dor crónica primária e secundária para uma melhor gestão da mesma.</p>
<p>A dor crónica primária é aquela que não é causada por qualquer outra condição de saúde, mas é uma condição em si mesma. Por exemplo, a dor de cabeça crónica é uma dor primária.</p>
<p>A dor crónica secundária é aquela que é causada por uma condição de saúde subjacente, como artrite ou lesão nervosa.</p>













































































    







    


<figure class=" d-flex    justify-content-center    paige-figure " >
    
        <div  class=" overflow-auto"   style="width: 75%" >
    

    

    <div class="text-center"><img  alt="Gráfico com a classificação da dor de acordo com a IASP 2021"   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="827"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/classificacao-da-dor-de-acordo-com-a-iasp-2021.341622c90f2bab450f500f2408a7bc50c030785057aa51a22705c59101207a2a.png"   title="Gráfico estilo mindmap com a classificação da dor de acordo com a IASP 2021"   width="1128" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center" >Classificação da dor de acordo com a IASP 2021</figcaption>
    

    

    
        </div>
    
</figure>



<p>É importante referir que, algumas dores crónicas podem ser um sinal de um problema de saúde mais sério e como tal deve estar alerta para alguns dos sintomas, tais como, febre, perda de peso inexplicável, fraqueza muscular, alterações da sensibilidade ou dor progressiva e persistente. No caso de sentir algum destes sintomas, deve procurar atendimento médico de imediato.</p>
<p>A par com outros profissionais, como terapeutas musculoesqueleticos (massoterapeutas, osteopatas, fisioterapeutas), médicos e farmacêuticos, a psicologia também tem um papel no tratamento da dor crónica, observando caso a caso e intervindo para ajudar o cérebro a comunicar de forma mais saudável com o corpo, reorganizando desta forma a função cerebral do doente.</p>
<p>Para melhorar a sua saúde é essencial a mudança de hábitos e padrões de comportamento.</p>
<p>O indivíduo com dores crónicas é parte integrante do processo, pelo que importa que exista uma comunicação, com informações e orientações, no sentido de ajudar a entender a importância da sua participação ativa no tratamento. A colaboração do próprio é fundamental para o sucesso do tratamento, uma vez que é ele quem deve executar as tarefas e realizar as mudanças no seu dia-a-dia que contribuem para melhorar o seu estado de saúde.</p>
<p>A massagem tem sido por eleição, uma opção de tratamento para a dor crônica, em particular para a dor crônica secundária.</p>
<p>Baseada em evidências cientificas, a massagem é indicada pela medicina, como uma forma de aliviar a dor na maioria dos casos. Por exemplo, um estudo de 2011 publicado na revista Annals of Internal Medicine<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup>, outro estudo evidencia, que após aplicação da massagem existe uma redução significativa da dor<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2</a></sup>.</p>
<p>Para quem sofre de forma diária com a dor crónica, o uso de terapia manual músculo-esquelética, por um profissional qualificado é condição para o alívio das dores, a fim de restaurar a funcionalidade do membro afectado ou do organismo em geral.</p>
<p>É sempre importante referir, que dependendo do mecanismo da dor, pode haver necessidade de uma abordagem mais abrangente, incluindo outros profissionais da área da saúde, com o propósito de apoiar na gestão da dor crónica.</p>
<hr>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Cherkin, D. C., Sherman, K. J., Kahn, J., Wellman, R., Cook, A. J., Johnson, E., Erro, J., Delaney, K., &amp; Deyo, R. A. (2011). A comparison of the effects of 2 types of massage and usual care on chronic low back pain. Annals of Internal Medicine, 155(1), 1. <a href="https://doi.org/10.7326/0003-4819-155-1-201107050-00002">https://doi.org/10.7326/0003-4819-155-1-201107050-00002</a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:2">
<p>Adams, R., White, B., &amp; Beckett, C. (2010). The effects of massage therapy on pain management in the acute care setting. International journal of therapeutic massage &amp; bodywork, 3(1), 4–11. <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3091428/pdf/ijtmb-3-1-4.pdf">https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3091428/pdf/ijtmb-3-1-4.pdf</a>&#160;<a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>]]></description>
                
                
                    <guid>https://tratamentes.pt/blog/viver-com-dor-cronica-em-portugal-compreender-as-causas-e-procurar-tratamento-eficaz/</guid>
                    <link>https://tratamentes.pt/blog/viver-com-dor-cronica-em-portugal-compreender-as-causas-e-procurar-tratamento-eficaz/</link>
                
                
                    <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                
                    <title>Viver com Dor Crónica em Portugal</title>
                
            </item>
        
            <item>
                
                
                    <description><![CDATA[<figure class=" d-flex    justify-content-center    paige-figure " >
    
        <div  class=" overflow-auto"   style="width: 50%" >
    

    

    <div class="text-center"><img   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="960"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/terapeuta-massajando.25c8dec69271d7ecc7db36ebf6314f6cb6aca38c97e8aab1077654c3bc1823c7.jpg"    width="1434" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center" >Imagem de terapeuta massaja o dorso do cliente.</figcaption>
    

    

    
        </div>
    
</figure>



<h2 id="melhorar-a-sua-saúde-e-qualidade-de-vida-hoje">Melhorar a sua saúde e qualidade de vida hoje</h2>
<p>À medida que envelhecemos, o nosso corpo tende a abrandar os processos fisiológicos e, com os desafios da vida moderna, o corpo acumula cada vez mais stress, na maioria da população, levando a dores crónicas e outros problemas de saúde.</p>
<p>A terapia de massagem produz uma redução significativa a nível dos seguintes sintomas: dor, fadiga, ansiedade, desconforto muscular, nervosismo, stress.<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup></p>
<p>Promove a melhoria da circulação sanguínea e linfática, que pode levar à redução da inflamação geral o organismo<sup id="fnref1:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup><sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2</a></sup><sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3</a></sup>.</p>
<p>A massagem terapêutica melhora o relaxamento, a circulação<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref">4</a></sup>, os níveis de energia promovendo a tranquilidade e o bem-estar emocional dos pacientes<sup id="fnref2:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup>, contribuindo desta forma para um estilo de vida mais saudável e ativo.</p>
<p>A criação da empresa TrataMentœs, surge com o objectivo de preservar, restaurar e promover a saúde como um todo.</p>
<p>O técnico de massagem e bem-estar é especializado no diagnóstico, gestão, tratamento e prevenção de distúrbios músculo-esqueléticos e outros relacionados, com técnicas baseadas em evidências ciêntificas.</p>
<p>Hoje, a ciência explica os efeitos da massagem na representação da dor em áreas específicas, levando ao alivio da tensão corporal ao promover o relaxamento em todo o corpo.</p>
<p>Os estudos mais recentes, evidenciam que o sono tem um papel cada vez mais relevante e apontam para os benefícios da terapia manual na redução do stress, melhoria do sono<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref">5</a></sup>, aumento de energia, e uma perspetiva mais positiva da vida.<sup id="fnref1:3"><a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3</a></sup></p>
<p>Já pensou em dar ao seu corpo a atenção que ele merece?</p>
<p>Contacte hoje a TrataMentœs para agendar a sua primeira consulta e comece a experimentar os muitos benefícios da massagem regular.</p>
<hr>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Alhamdoun A, Alomari K, al Qadire M. The Effects of Massage Therapy on Symptom Management among Patients WithCancer: A Systematic Review. Vol 3.; 2020.&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a>&#160;<a href="#fnref1:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a>&#160;<a href="#fnref2:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:2">
<p>Qin S, Xiao Y, Chi Z, et al. Effectiveness and safety of massage in the treatment of anxiety and depression in patients with cancer. Medicine. 2020;99(39):e22262. doi:10.1097/MD.0000000000022262&#160;<a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:3">
<p>Field T. Knee osteoarthritis pain in the elderly can be reduced by massage therapy, yoga and tai chi: A review. Complement Ther Clin Pract. 2016;22:87-92. doi:10.1016/j.ctcp.2016.01.001&#160;<a href="#fnref:3" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a>&#160;<a href="#fnref1:3" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:4">
<p>Moon HJ, Cho SH. A Comparison of the Immediate Effects of Alternate Methods to Medication in Lowering the Blood Pressure in Prehypertensive Patients. The Journal of Korean Physical Therapy. 2016;28(3):201-204. doi:10.18857/jkpt.2016.28.3.201&#160;<a href="#fnref:4" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:5">
<p>Hsu W, Guo S, Chang C. Back massage intervention for improving health and sleep quality among intensive care unit patients. Nurs Crit Care. 2019;24(5):313-319. doi:10.1111/nicc.12428&#160;<a href="#fnref:5" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>]]></description>
                
                
                    <guid>https://tratamentes.pt/blog/os-beneficios-da-massagem-regular/</guid>
                    <link>https://tratamentes.pt/blog/os-beneficios-da-massagem-regular/</link>
                
                
                    <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
                
                
                    <title>Os benefícios da massagem regular</title>
                
            </item>
        
            <item>
                
                
                    <description><![CDATA[<div class="booking">
    <iframe width="100%" height="780" frameborder="0" scrolling="no" marginheight="0" marginwidth="0" src="https://buk.pt/tratamentes/joao-goulart?header=false&footer=false"></iframe>
  </div>
<hr>
<p>Telefone: <a href="tel:+351934452743">(+351) 937 543 312</a></p>
]]></description>
                
                
                    <guid>https://tratamentes.pt/book-online/</guid>
                    <link>https://tratamentes.pt/book-online/</link>
                
                
                
                    <title>Agendamento Online</title>
                
            </item>
        
            <item>
                
                
                    <description><![CDATA[<h2 id="reservas-e-disponibilidade">Reservas e Disponibilidade</h2>
<ul>
<li>
<p>Como posso marcar uma consulta?
Pode marcar uma consulta através da nossa plataforma online disponível em <a href="https://tratamentes.pt/book-online/">https://tratamentes.pt/book-online/</a> ou telefonando-nos para <a href="tel:+351937543312">(+351) 937 543 312</a>.</p>
</li>
<li>
<p>Quais são os vossos horários de funcionamento?
Estamos abertos durante a semana das 8h00 às 13h00 e aos fins-de-semana das 10h00 às 22h00.</p>
</li>
<li>
<p>Oferecem marcações para o mesmo dia?
Recomendamos que reserve com antecedência para garantir o seu horário preferido, mas podemos ter disponibilidade para marcações para o mesmo dia. Consulte a nossa plataforma online <a href="https://tratamentes.pt/book-online/">https://tratamentes.pt/book-online/</a> ou ligue-nos <a href="tel:+351937543312">(+351) 937 543 312</a> para nos consultar.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="serviços-de-massagem">Serviços de Massagem</h2>
<ul>
<li>
<p>Que tipos de massagem oferece?
Oferecemos uma variedade de técnicas e tratamentos de massagem, incluindo Massagem Terapêutica (para disfunções de dor visceral e musculoesquelética), Massagem Desportiva (pré e pós-treino), Massagem Sueca, Reflexologia, Massagem de Cadeira, Reiki, Massagem de Tecidos Profundos, Massagem de Aromaterapia, e Massagem de Drenagem Linfática.</p>
</li>
<li>
<p>Estão disponíveis melhorias como aromaterapia ou pedras quentes?
Sim, oferecemos uma variedade de melhoramentos às nossas massagens, como a aromaterapia e a massagem com pedras quentes. Por favor informe-nos no momento da reserva se estiver interessado em qualquer tratamento adicional.</p>
</li>
<li>
<p>O que está incluído no preço do serviço de massagem?
O preço do serviço de massagem inclui o tempo passado com o terapeuta para o serviço de massagem seleccionado. Quaisquer melhorias ou tratamentos adicionais serão cobrados separadamente.</p>
</li>
</ul>
<p>O que devo usar para a minha massagem?
Recomendamos o uso de roupa confortável que permita fácil movimentação. Serão fornecidas toalhas para usar no decurso da sua massagem.</p>
<h2 id="política-de-cancelamento">Política de cancelamento</h2>
<ul>
<li>Qual é a sua política de cancelamento?
Solicitamos um pré-aviso mínimo de 24 horas para cancelar ou remarcar a sua marcação. Se cancelar ou remarcar dentro de 24 horas após a sua marcação, poderá ser-lhe cobrada uma taxa de cancelamento igual a 50% da taxa de serviço programada.</li>
</ul>
<p>Como posso cancelar ou remarcar a minha marcação?
Pode cancelar ou remarcar a sua marcação, contactando-nos logo que possível por telefone, e-mail ou através do seu link de cancelamento no seu e-mail.</p>
<h2 id="programas-de-pagamento-e-fidelização">Programas de Pagamento e Fidelização</h2>
<ul>
<li>
<p>Que formas de pagamento aceita?
Aceitamos MBWay, dinheiro, e transferência bancária imediata.</p>
</li>
<li>
<p>Oferecem algum programa de fidelização ou ofertas de pacotes?
Sim, oferecemos um cartão de fidelização onde os clientes podem recolher sessões de massagens e resgatá-las para serviços ou actualizações. Temos também ofertas de pacotes disponíveis, com aquisição prévia, para os clientes que pretendem retornar várias vezes, a um preço especial.</p>
</li>
<li>
<p>Oferece serviços de massagem em casa?
Sim, oferecemos serviços de massagem no conforto do seu lar. Note que as despesas de viagem são acrescentadas ao valor da massagem como 1,18 euros por quilómetro, desde a nossa clínica até à morada da sua casa. Além disso, o tempo necessário para a instalação e a desmontagem do equipamento será incluído na duração da massagem. Por favor contacte-nos para mais detalhes e para marcar uma marcação de massagem em casa.</p>
</li>
</ul>
<h2 id="facilidades-e-acessibilidade">Facilidades e Acessibilidade</h2>
<ul>
<li>
<p>As suas instalações são acessíveis a clientes com deficiências?
Devido à existência de 10 degraus para chegar à porta da <a href="https://www.google.com/maps/place/Tratamentes+-+Terapias+Musculoesquel%C3%A9tica+%26+Hol%C3%ADsticas/@38.7028693,-9.3581858,14z/data=!4m19!1m13!4m12!1m4!2m2!1d-9.3543356!2d38.6923286!4e1!1m6!1m2!1s0xd1ecfacdde721a5:0xc246adeb8e5f2af4!2sTratamentes+-+Terapias+Musculoesquel%C3%A9tica+%26+Hol%C3%ADsticas!2m2!1d-9.3272927!2d38.7112473!3m4!1s0xd1ecfacdde721a5:0xc246adeb8e5f2af4!8m2!3d38.7112473!4d-9.3272927?hl=pt-PT">Clínica Parque</a>, de momento não é possível considerar que este é um local acessível a clientes com desafios de mobilidade. Caso o cliente tenha a incapacidade de subir e descer este lance de escadas, deve na hora de agendar a sessão na clínica, ter esta informação em conta. Em alternativa, poderei deslocar-me ao domicilio para executar a massagem terapêutica adequada.</p>
</li>
<li>
<p>Há uma área de espera disponível?
Sim, há uma pequena área de espera disponível. Recomenda-se também aos hóspedes que caminhem no jardim próximo ou que visitem outros negócios para evitar fazer barulho ou perturbar outros hóspedes.</p>
</li>
</ul>
<p>Se tiver mais perguntas ou preocupações, não hesite em contactar-nos. Esperamos vê-lo em breve!</p>
]]></description>
                
                
                    <guid>https://tratamentes.pt/faq/</guid>
                    <link>https://tratamentes.pt/faq/</link>
                
                
                
                    <title>FAQ</title>
                
            </item>
        
            <item>
                
                
                    <description><![CDATA[<p>graph LR;
A[Cliente procura massagem em São Domingos de Rana] &ndash;&gt; B(Serviços de massagem personalizados);
B &ndash;&gt; C{Experiência positiva};
C &ndash;&gt; |Sim| D[Cliente satisfeito];
C &ndash;&gt; |Não| E[Feedback do cliente];
E &ndash;&gt; F(Implementar feedback);
F &ndash;&gt; B;</p>
]]></description>
                
                
                    <guid>https://tratamentes.pt/mermaid/</guid>
                    <link>https://tratamentes.pt/mermaid/</link>
                
                
                
                    <title>FAQ</title>
                
            </item>
        
            <item>
                
                
                    <description><![CDATA[    <div>
        <a class="map"
            href="https://www.google.com/maps/place/Tratamentes+-+Terapias+Musculoesquelética+%26+Holísticas/@38.7028693,-9.3581858,14z/data=!4m19!1m13!4m12!1m4!2m2!1d-9.3543356!2d38.6923286!4e1!1m6!1m2!1s0xd1ecfacdde721a5:0xc246adeb8e5f2af4!2sTratamentes+-+Terapias+Musculoesquelética+%26+Holísticas!2m2!1d-9.3272927!2d38.7112473!3m4!1s0xd1ecfacdde721a5:0xc246adeb8e5f2af4!8m2!3d38.7112473!4d-9.3272927?hl=pt-PT"
            target="_blank" rel="noopener noreferrer">
            <div class="button"></div>
            <div class="button large">Av. Esmeraldas 229B<br>2785-812 São Domingos de Rana<br>
                Cascais, Lisboa, Portugal
                <br><span>Ver no Google Maps</span>
            </div>
            <div class="label">Tratamentes em Clinica Parque<br> Av. Esmeraldas 229B<br>2785-812 São Domingos de Rana<br>
                Cascais, Lisboa, Portugal</div>
            <div class="footer">© Google Maps / Snazzy Maps</div>
        </a>
    </div>
<hr>
<p>Telefone: <a href="tel:+351934452743">(+351) 937 543 312</a></p>
]]></description>
                
                
                    <guid>https://tratamentes.pt/morada/</guid>
                    <link>https://tratamentes.pt/morada/</link>
                
                
                
                    <title>Morada</title>
                
            </item>
        
            <item>
                
                
                    <description><![CDATA[<p class="lead text-center">
<a href="/book-online">Agende aqui a sua sessão.</a>
</p>
]]></description>
                
                
                    <guid>https://tratamentes.pt/contact/thank-you/</guid>
                    <link>https://tratamentes.pt/contact/thank-you/</link>
                
                
                
                    <title>Obrigado</title>
                
            </item>
        
            <item>
                
                
                
                    <guid>https://tratamentes.pt/search/</guid>
                    <link>https://tratamentes.pt/search/</link>
                
                
                
                    <title>Pesquisar</title>
                
            </item>
        
            <item>
                
                
                    <description><![CDATA[<p>Respeitamos a privacidade dos visitantes do nosso website e estamos empenhados em proteger as suas informações pessoais. Esta política de privacidade delineia os tipos de informação pessoal que recolhemos, a forma como a utilizamos, e as medidas que tomamos para garantir a sua segurança.</p>
<h2 id="informações-que-recolhemos">Informações que recolhemos</h2>
<p>Quando visita o nosso sítio web, podemos recolher certos tipos de informação de si, incluindo</p>
<ul>
<li>O seu nome e informações de contacto, tais como o seu nome, endereço de correio electrónico e número de telefone</li>
<li>Informações sobre o seu comportamento de navegação no nosso website, tais como as páginas que visita e as ligações em que clica</li>
<li>Informação demográfica, tal como a sua idade e sexo</li>
</ul>
<h2 id="como-utilizamos-a-sua-informação">Como utilizamos a sua informação</h2>
<p>Utilizamos a informação que recolhemos de si de várias maneiras, incluindo</p>
<ul>
<li>Para responder às suas perguntas e fornecer-lhe informações sobre os nossos produtos e serviços</li>
<li>Para melhorar o nosso website e a experiência do utilizador para os nossos visitantes</li>
<li>Para lhe enviar comunicações de marketing, tais como boletins informativos e ofertas promocionais</li>
<li>Para cumprir os requisitos legais e regulamentares</li>
</ul>
<h2 id="partilhar-a-sua-informação">Partilhar a sua informação</h2>
<p>Podemos partilhar as suas informações pessoais com terceiros em determinadas circunstâncias, como por exemplo:</p>
<ul>
<li>Aos nossos prestadores de serviços que nos ajudam a operar o nosso website e lhe prestam os nossos serviços</li>
<li>Às agências de aplicação da lei, autoridades reguladoras ou outros terceiros, se considerarmos que a divulgação é necessária para cumprir uma obrigação legal ou para proteger os nossos direitos ou os direitos de terceiros</li>
<li>Em ligação com uma fusão, aquisição ou venda do nosso negócio ou activos</li>
</ul>
<h2 id="biscoitos-e-tecnologias-similares">Biscoitos e tecnologias similares</h2>
<p>O nosso website pode utilizar cookies e outras tecnologias semelhantes para recolher informações sobre o seu comportamento de navegação e preferências. Estas tecnologias permitem-nos fornecer-lhe uma experiência mais personalizada no nosso sítio web.</p>
<h2 id="retenção-e-segurança-de-dados">Retenção e segurança de dados</h2>
<p>Conservaremos as suas informações pessoais durante o tempo necessário para cumprir as finalidades para as quais foram recolhidas, ou conforme exigido por lei. Tomamos as medidas técnicas e organizacionais adequadas para assegurar que as suas informações pessoais são seguras e protegidas contra acesso ou divulgação não autorizados.</p>
<h2 id="os-seus-direitos">Os seus direitos</h2>
<p>Tem o direito de o fazer:</p>
<ul>
<li>Pedir acesso às informações pessoais que temos sobre si</li>
<li>Solicite a correcção de quaisquer inexactidões nas suas informações pessoais</li>
<li>Solicite que eliminemos as suas informações pessoais, salvo certas excepções</li>
<li>Objeto ao processamento das suas informações pessoais para fins de marketing</li>
</ul>
<h2 id="contacte-nos">Contacte-nos</h2>
<p>Se tiver quaisquer perguntas ou preocupações sobre a nossa política de privacidade, ou se desejar exercer os seus direitos em relação às suas informações pessoais, queira contactar-nos através do <a href="/contact">formulário de contacto</a>.</p>
]]></description>
                
                
                    <guid>https://tratamentes.pt/privacy/</guid>
                    <link>https://tratamentes.pt/privacy/</link>
                
                
                
                    <title>Política de Privacidade</title>
                
            </item>
        
            <item>
                
                
                    <description><![CDATA[<p>&hellip;</p>
<hr>
<p>Telefone: <a href="tel:+351934452743">(+351) 937 543 312</a></p>
]]></description>
                
                
                    <guid>https://tratamentes.pt/terms/</guid>
                    <link>https://tratamentes.pt/terms/</link>
                
                
                
                    <title>Termos &amp; Condições</title>
                
            </item>
        
    </channel>
</rss>
