<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><atom:link href="https://tratamentes.pt/categories/massagem-terapeutica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><copyright>© Tratamentes</copyright><description>massagem-terapeutica · Tratamentes</description><language>pt-pt</language><link>https://tratamentes.pt/categories/massagem-terapeutica/</link><title>massagem-terapeutica · Tratamentes</title><item><description><![CDATA[












































































    







    


<figure class=" d-flex    justify-content-center    paige-figure " >
    
        <div  class=" overflow-auto"   style="width: 40%" >
    

    

    <div class="text-center"><img   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="4000"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/feche-as-maos-massageando-o-pescoco-do-paciente-min.f5e421841e8012c19e67095d9ef135bc568e0152f7147272cf9fb08205079baf.webp"    width="6000" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center" >Técnico auxilia cliente a relaxar a musculatura dorsal, ao aplicar uma das técnica da massagem sueca</figcaption>
    

    

    
        </div>
    
</figure>



<p>Uma massagem ao corpo inteiro, que usa movimentos suaves e fluidos, que ajudam a melhorar a circulação e proporcionar bem-estar.</p>
<p>A correria do dia-a-dia, gera vários momentos de stress e de tensões que vão sendo acumulados e podem afetar negativamente a saúde e bem-estar. A massagem de relaxamento é uma excelente forma de aliviar e reduzir estes efeitos, através de movimentos suaves e fluidos, que melhoraram a circulação, reduzindo a tensão,  promovendo um estado de paz e tranquilidade.</p>
<p>Permita-se desfrutar de 60 minutos de tranquilidade, enquanto recupera a energia e a força interior. Sinta o corpo renovado e pronto para enfrentar as solicitações do dia-a-dia. Marque já a sua sessão de massagem de relaxamento.</p>
<ul>
<li>Duração: 30 - 120 min.</li>
<li>Valor: 45 € - 95 €</li>
</ul>
<p>Pode <strong><a href="/en/book-online">agendar a sessão aqui </a></strong> e para mais informações <strong><a href="/contact">contacte-me</a></strong></p>
<p><em><strong>Notas</strong></em>:</p>
<ul>
<li>Deve indicar apenas um tipo de massagem por sessão.</li>
<li>Serviço ao Domicílio: Taxa 15 €. Economize na deslocação. Desfrute da conveniência do serviço ao domicílio.
Área até 20 km da clínica, taxa extra de 0,75€/km para além de 20 km. Seja em Casa, trabalho ou no seu quarto de hotel os materiais são fornecidos por mim.</li>
<li>Pagamentos por MBWay, numerário ou transferência bancária imediata.</li>
</ul>
]]></description><guid>https://tratamentes.pt/services/massagem-sueca/</guid><link>https://tratamentes.pt/services/massagem-sueca/</link><title>Massagem Sueca ou de relaxamento</title></item><item><description><![CDATA[












































































    







    


<figure class=" d-flex    justify-content-center    paige-figure " >
    
        <div  class=" overflow-auto"   style="width: 40%" >
    

    

    <div class="text-center"><img   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="960"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/terapeuta-massajando.25c8dec69271d7ecc7db36ebf6314f6cb6aca38c97e8aab1077654c3bc1823c7.jpg"    width="1434" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center" >Técnico auxilia cliente a relaxar a musculatura dorsal, ao aplicar uma das técnica da massagem terapêutica</figcaption>
    

    

    
        </div>
    
</figure>



<p>Como técnico especializado em massagem terapêutica gostaria de sugerir uma solução natural e eficaz para tratar uma variedade de problemas físicos e emocionais.</p>
<p>Utilizando técnicas comprovadas, como a Técnica Musculo Energética, Técnica de Inibição Muscular ou técnica de Jones, Mobilização Articular, Técnicas Neuromusculares e Técnicas Harmônicas, posso ajudar a tratar dores crônicas, lesões musculares, problemas posturais, ansiedade, depressão ou insônia.</p>
<p>Acredito que a massagem terapêutica é muito mais do que uma simples massagem e estou empenhado em fornecer o melhor tratamento possível para ajudar meus clientes a alcançar seus objetivos de saúde e bem-estar.</p>
<p>Então, se procura uma maneira natural e eficaz de tratar seus problemas físicos ou emocionais, estou aqui para ajudar.</p>
<ul>
<li>Duração: 30 - 120 min.</li>
<li>Valor: 45 € - 95 €</li>
</ul>
<hr>
<p>Pode <strong><a href="/book-online">agendar a sessão aqui </a></strong> e para mais informações <strong><a href="/contact">contacte-me</a></strong></p>
<p><em><strong>Notas</strong></em>:</p>
<ul>
<li>Deve indicar apenas um tipo de massagem por sessão.</li>
<li>A deslocação até 5km do centro da Parede, concelho de Cascais, está incluído no preço. Para distâncias superiores a 5km, acresce o valor de 1.20 € por kilometro.</li>
<li>Pagamentos por MBWay ou numerário.</li>
</ul>
]]></description><guid>https://tratamentes.pt/services/massagem-terapeutica/</guid><link>https://tratamentes.pt/services/massagem-terapeutica/</link><title>Massagem Terapêutica</title></item></channel></rss>