<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><atom:link href="https://tratamentes.pt/services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><copyright>© Tratamentes</copyright><description>Serviços · Tratamentes</description><language>pt-pt</language><link>https://tratamentes.pt/services/</link><title>Serviços · Tratamentes</title><item><description><![CDATA[












































































    







    


<figure class=" d-flex    justify-content-center    paige-figure " >
    
        <div  class=" overflow-auto"   style="width: 50%" >
    

    

    <div class="text-center"><img   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="4000"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/feche-as-maos-massageando-o-pescoco-do-paciente-min.f5e421841e8012c19e67095d9ef135bc568e0152f7147272cf9fb08205079baf.webp"    width="6000" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center" >Técnico auxilia cliente a relaxar a musculatura dorsal, ao aplicar uma das técnica da massagem sueca</figcaption>
    

    

    
        </div>
    
</figure>



<p>Uma massagem completa corporal, que usa movimentos suaves e fluidos, que ajudam a melhorar a circulação e proporcionar bem-estar.</p>
<p>A correria do dia-a-dia, gera vários momentos de stress e de tensões que vão sendo acumulados e podem afetar negativamente a saúde e bem-estar. A massagem de relaxamento é uma excelente forma de aliviar e reduzir estes efeitos, através de movimentos suaves e fluidos, que melhoraram a circulação, reduzindo a tensão,  promovendo um estado de paz e tranquilidade.</p>
<p>Permita-se desfrutar de 60 minutos de tranquilidade, enquanto recupera a energia e a força interior. Sinta o corpo renovado e pronto para enfrentar as solicitações do dia-a-dia. Marque já a sua sessão de massagem de relaxamento.</p>
<p>Duração: 60 min.
Valor: 60 €</p>
<p>Pode <strong><a href="https://buk.pt/tratamentes">agendar a sessão aqui </a></strong> e para mais informações <strong><a href="/contact">contacte-me</a></strong></p>
<p><em><strong>Notas</strong></em>:</p>
<ul>
<li>Deve indicar apenas um tipo de massagem por sessão.</li>
<li>A deslocação até 5km do centro da Parede, concelho de Cascais, está incluído no preço. Para distâncias superiores a 5km, acresce o valor de 1.20 € por kilometro.</li>
<li>Pagamentos por MBWay, numerário ou transferência bancária imediata.</li>
</ul>
]]></description><guid>https://tratamentes.pt/services/massagem-sueca/</guid><link>https://tratamentes.pt/services/massagem-sueca/</link><title>Massagem Sueca ou de relaxamento</title></item><item><description><![CDATA[<p>Como técnico especializado em massagem terapêutica gostaria de sugerir uma solução natural e eficaz para tratar uma variedade de problemas físicos e emocionais.</p>
<p>Utilizando técnicas comprovadas, como a Técnica Musculo Energética, Técnica de Inibição Muscular ou técnica de Jones, Mobilização Articular, Técnicas Neuromusculares e Técnicas Harmônicas, posso ajudar a tratar dores crônicas, lesões musculares, problemas posturais, ansiedade, depressão ou insônia.</p>
<p>Acredito que a massagem terapêutica é muito mais do que uma simples massagem e estou empenhado em fornecer o melhor tratamento possível para ajudar meus clientes a alcançar seus objetivos de saúde e bem-estar.</p>
<p>Então, se procura uma maneira natural e eficaz de tratar seus problemas físicos ou emocionais, estou aqui para ajudar.</p>
<p>Duração: 60 min.
Valor: 60 €</p>
<hr>
<p>Pode <strong><a href="https://buk.pt/tratamentes">agendar a sessão aqui </a></strong> e para mais informações <strong><a href="/contact">contacte-me</a></strong></p>
<p><em><strong>Notas</strong></em>:</p>
<ul>
<li>Deve indicar apenas um tipo de massagem por sessão.</li>
<li>A deslocação até 5km do centro da Parede, concelho de Cascais, está incluído no preço. Para distâncias superiores a 5km, acresce o valor de 1.20 € por kilometro.</li>
<li>Pagamentos por MBWay ou numerário.</li>
</ul>
]]></description><guid>https://tratamentes.pt/services/massagem-terapeutica/</guid><link>https://tratamentes.pt/services/massagem-terapeutica/</link><title>Massagem Terapêutica</title></item><item><description><![CDATA[<p><img src="/img/massagem-desportiva.webp" alt="Técnico auxilia atleta a recuperar" title="Imagem de técnico a auxiliar atleta a recuperar"></p>
<p>Caso seja um atleta ou simplesmente um desportista amador em busca de melhorar a sua performance e prevenir lesões, a massagem desportiva é uma técnica fundamental para alcançar seus objetivos.</p>
<p>Com minha experiência e conhecimento, posso oferecer uma massagem personalizada que atenda às suas necessidades específicas.</p>
<p>Desde a aplicação de técnicas adequadas, como manipulações e alongamentos, até a utilização de protocolos de recuperação mais actuais como o &ldquo;PEACE &amp; LOVE&rdquo;, estarei ao seu lado em todas as etapas, garantindo que você tenha o melhor suporte possível.</p>
<p>Não espere mais para cuidar do seu corpo de maneira eficiente e profissional, agende agora mesmo a sua sessão de massagem desportiva comigo.</p>
<ul>
<li>Duração: 30 min.</li>
<li>Valor: 30 €</li>
</ul>
<p>Pode <strong><a href="https://buk.pt/tratamentes">agendar a sessão aqui </a></strong> e para mais informações <strong><a href="/contact">contacte-me</a></strong></p>
<p><em><strong>Notas</strong></em>:</p>
<ul>
<li>Deve indicar apenas um tipo de massagem por sessão.</li>
<li>A deslocação até 5km do centro da Parede, concelho de Cascais, está incluído no preço. Para distâncias superiores a 5km, acresce o valor de 1.20 € por kilometro.</li>
<li>Pagamentos por MBWay ou numerário.</li>
</ul>
]]></description><guid>https://tratamentes.pt/services/massagem-desportiva/</guid><link>https://tratamentes.pt/services/massagem-desportiva/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 16:12:14 +1000</pubDate><title>Massagem Desportiva (pré e pós treino)</title></item><item><description><![CDATA[




































































    









    





    
        
    



    


<figure class=" d-flex   float-end   justify-content-center    ms-4  paige-figure "  style="width: 50%" >
    
        <div  class=" overflow-auto"  >
    

    
        <div class="d-table">
    

    <div class="text-center"><img   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="724"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/DLM_1280x724.df1ab0720b5655f23630aa429feba9c64482094ba113ac1f9cdb4229f437b5fc.webp"    width="1280" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center"  style="caption-side: bottom; display: table-caption" >Aplicação de DLM - Drenagem linfática Manual</figcaption>
    

    
        </div>
    

    
        </div>
    
</figure>



<p>Se já experimentou ter os membros inchados ou desconforto devido a linfedema, a massagem de drenagem linfática poderá ajudá-lo.</p>
<p>Esta técnica de massagem suave foi concebida para estimular o sistema linfático, o que pode ajudar a aliviar o inchaço doloroso causado pelo linfedema.</p>
<p>Neste artigo do blog sobre &ldquo;<a href="/blog/drenagem-linfatica-manual">Massagem de drenagem linfática: O que precisa de saber</a>&rdquo; está o que precisa de saber sobre a massagem de drenagem linfática e como esta pode beneficiar a sua saúde.</p>
<p>A massagem de drenagem linfática, também conhecida como drenagem linfática manual, é uma técnica de massagem especializada que visa o sistema linfático.</p>
<p>O objetivo da massagem de drenagem linfática é melhorar o fluxo da linfa, que pode ficar obstruída devido a uma cirurgia, lesão ou doença.</p>
<p>A massagem de drenagem linfática é normalmente utilizada para aliviar o inchaço e desconforto causados pelo linfedema, uma das condições que podem ocorrer, como, por exemplo, após uma cirurgia ao cancro da mama.</p>
<ul>
<li>Valor: 60 €</li>
<li>Duração: 60 min.</li>
</ul>
<p>Pode <strong><a href="https://buk.pt/tratamentes">agendar a sessão aqui </a></strong> e para mais informações <strong><a href="/contact">contacte-me</a></strong></p>
<p><em><strong>Notas</strong></em>:</p>
<ul>
<li>Deve indicar apenas um tipo de massagem por sessão.</li>
<li>A deslocação até 5km do centro da Parede, concelho de Cascais, está incluído no preço. Para distâncias superiores a 5km, acresce o valor de 1.20 € por kilometro.</li>
<li>Pagamentos por MBWay, numerário ou transferência bancária imediata.</li>
</ul>
]]></description><guid>https://tratamentes.pt/services/drenagem-linfatica-manual/</guid><link>https://tratamentes.pt/services/drenagem-linfatica-manual/</link><title>Massagem de Drenagem Linfática (DLM)</title></item></channel></rss>