<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><atom:link href="//tratamentes.pt/tags/dores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><copyright>© Tratamentes</copyright><description>dores · Tratamentes</description><language>pt-pt</language><link>//tratamentes.pt/tags/dores/</link><title>dores · Tratamentes</title><item><description><![CDATA[<h2 id="melhore-hoje-a-sua-saúde-e-qualidade-de-vida">Melhore hoje a sua saúde e qualidade de vida</h2>
<p>Sabe que em Portugal pelo menos 1 em cada 3 pessoas (37%) vive com dores crónicas?</p>
<p>A dor crônica é um problema de saúde, a nível mundial, que afeta milhões de pessoas e pode ter um grande impacto na qualidade       de vida das mesmas.</p>
<p>Viver com dor crónica pode ser um desafio, pois afeta a sua vida diária e os seus papéis sociais.</p>
<p>Na visão biopsicossocial, a gestão da dor, aborda as consequências psicológicas e sociais que a dor crônica pode ter, bem como a importância de considerar fatores biológicos, psicológicos e sociais na avaliação e no tratamento da dor crónica. É sabido que a dor crónica pode afetar a qualidade de vida, os relacionamentos e a capacidade de realizar atividades diárias.</p>
<p>Para melhor entender as causas da dor é importante entender a diferença entre dor crónica primária e secundária para uma melhor gestão da mesma.</p>
<p>A dor crónica primária é aquela que não é causada por qualquer outra condição de saúde, mas é uma condição em si mesma. Por exemplo, a dor de cabeça crónica é uma dor primária.</p>
<p>A dor crónica secundária é aquela que é causada por uma condição de saúde subjacente, como artrite ou lesão nervosa.</p>



















































































    


<figure class="     paige-figure " >
    

    

    <div class="text-center"><img   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="827"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/classificacao-da-dor-de-acordo-com-a-iasp-2021.341622c90f2bab450f500f2408a7bc50c030785057aa51a22705c59101207a2a.png"    width="1128" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center" >Classificação da dor de acordo com a IASP 2021</figcaption>
    

    

    
</figure>



<p>É importante referir que, algumas dores crónicas podem ser um sinal de um problema de saúde mais sério e como tal deve estar alerta para alguns dos sintomas, tais como, febre, perda de peso inexplicável, fraqueza muscular, alterações da sensibilidade ou dor progressiva e persistente. No caso de sentir algum destes sintomas, deve procurar atendimento médico de imediato.</p>
<p>A par com outros profissionais, como terapeutas musculoesqueleticos (massoterapeutas, osteopatas, fisioterapeutas), médicos e farmacêuticos, a psicologia também tem um papel no tratamento da dor crónica, observando caso a caso e intervindo para ajudar o cérebro a comunicar de forma mais saudável com o corpo, reorganizando desta forma a função cerebral do doente.</p>
<p>Para melhorar a sua saúde é essencial a mudança de hábitos e padrões de comportamento.</p>
<p>O indivíduo com dores crónicas é parte integrante do processo, pelo que importa que exista uma comunicação, com informações e orientações, no sentido de ajudar a entender a importância da sua participação ativa no tratamento. A colaboração do próprio é fundamental para o sucesso do tratamento, uma vez que é ele quem deve executar as tarefas e realizar as mudanças no seu dia-a-dia que contribuem para melhorar o seu estado de saúde.</p>
<p>A massagem tem sido por eleição, uma opção de tratamento para a dor crônica, em particular para a dor crônica secundária.</p>
<p>Baseada em evidências cientificas, a massagem é indicada pela medicina, como uma forma de aliviar a dor na maioria dos casos. Por exemplo, um estudo de 2011 publicado na revista Annals of Internal Medicine<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup>, outro estudo evidencia, que após aplicação da massagem existe uma redução significativa da dor<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2</a></sup>.</p>
<p>Para quem sofre de forma diária com a dor crónica, o uso de terapia manual músculo-esquelética, por um profissional qualificado é condição para o alívio das dores, a fim de restaurar a funcionalidade do membro afectado ou do organismo em geral.</p>
<p>É sempre importante referir, que dependendo do mecanismo da dor, pode haver necessidade de uma abordagem mais abrangente, incluindo outros profissionais da área da saúde, com o propósito de apoiar na gestão da dor crónica.</p>
<hr>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Cherkin, D. C., Sherman, K. J., Kahn, J., Wellman, R., Cook, A. J., Johnson, E., Erro, J., Delaney, K., &amp; Deyo, R. A. (2011). A comparison of the effects of 2 types of massage and usual care on chronic low back pain. Annals of Internal Medicine, 155(1), 1. <a href="https://doi.org/10.7326/0003-4819-155-1-201107050-00002">https://doi.org/10.7326/0003-4819-155-1-201107050-00002</a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:2">
<p>Adams, R., White, B., &amp; Beckett, C. (2010). The effects of massage therapy on pain management in the acute care setting. International journal of therapeutic massage &amp; bodywork, 3(1), 4–11. <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3091428/pdf/ijtmb-3-1-4.pdf">https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3091428/pdf/ijtmb-3-1-4.pdf</a>&#160;<a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>]]></description><guid>//tratamentes.pt/blog/viver-com-dor-cr%C3%B3nica-em-portugal-compreender-as-causas-e-procurar-tratamento-eficaz/</guid><link>//tratamentes.pt/blog/viver-com-dor-cr%C3%B3nica-em-portugal-compreender-as-causas-e-procurar-tratamento-eficaz/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><title>Viver com Dor Crónica em Portugal</title></item></channel></rss>