<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><atom:link href="https://tratamentes.pt/tags/aliviar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><copyright>© Tratamentes</copyright><description>aliviar · Tratamentes</description><language>pt-pt</language><link>https://tratamentes.pt/tags/aliviar/</link><title>aliviar · Tratamentes</title><item><description><![CDATA[




































































    









    





    
        
    



    


<figure class=" d-flex   float-end   justify-content-center    ms-4  paige-figure "  style="width: 40%" >
    
        <div  class=" overflow-auto"  >
    

    
        <div class="d-table">
    

    <div class="text-center"><img   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="4000"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/feche-as-maos-massageando-o-pescoco-do-paciente-min.f5e421841e8012c19e67095d9ef135bc568e0152f7147272cf9fb08205079baf.webp"    width="6000" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center"  style="caption-side: bottom; display: table-caption" >Técnico auxilia cliente a relaxar a musculatura dorsal, ao aplicar uma das técnica da massagem sueca</figcaption>
    

    
        </div>
    

    
        </div>
    
</figure>



<p>Uma massagem completa corporal, que usa movimentos suaves e fluidos, que ajudam a melhorar a circulação e proporcionar bem-estar.</p>
<p>A correria do dia-a-dia, gera vários momentos de stress e de tensões que vão sendo acumulados e podem afetar negativamente a saúde e bem-estar. A massagem de relaxamento é uma excelente forma de aliviar e reduzir estes efeitos, através de movimentos suaves e fluidos, que melhoraram a circulação, reduzindo a tensão,  promovendo um estado de paz e tranquilidade.</p>
<p>Permita-se desfrutar de 60 minutos de tranquilidade, enquanto recupera a energia e a força interior. Sinta o corpo renovado e pronto para enfrentar as solicitações do dia-a-dia. Marque já a sua sessão de massagem de relaxamento.</p>
<p>Duração: 60 min.
Valor: 60 €</p>
<p>Pode <strong><a href="/en/book-online">agendar a sessão aqui </a></strong> e para mais informações <strong><a href="/contact">contacte-me</a></strong></p>
<p><em><strong>Notas</strong></em>:</p>
<ul>
<li>Deve indicar apenas um tipo de massagem por sessão.</li>
<li>A deslocação até 5km do centro da Parede, concelho de Cascais, está incluído no preço. Para distâncias superiores a 5km, acresce o valor de 1.20 € por kilometro.</li>
<li>Pagamentos por MBWay, numerário ou transferência bancária imediata.</li>
</ul>
]]></description><guid>https://tratamentes.pt/services/massagem-sueca/</guid><link>https://tratamentes.pt/services/massagem-sueca/</link><title>Massagem Sueca ou de relaxamento</title></item><item><description><![CDATA[




































































    









    





    
        
    



    


<figure class=" d-flex   float-end   justify-content-center    ms-4  paige-figure "  style="width: 40%" >
    
        <div  class=" overflow-auto"  >
    

    
        <div class="d-table">
    

    <div class="text-center"><img   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="960"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/terapeuta-massajando.25c8dec69271d7ecc7db36ebf6314f6cb6aca38c97e8aab1077654c3bc1823c7.jpg"    width="1434" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center"  style="caption-side: bottom; display: table-caption" >Técnico auxilia cliente a relaxar a musculatura dorsal, ao aplicar uma das técnica da massagem terapêutica</figcaption>
    

    
        </div>
    

    
        </div>
    
</figure>



<p>Como técnico especializado em massagem terapêutica gostaria de sugerir uma solução natural e eficaz para tratar uma variedade de problemas físicos e emocionais.</p>
<p>Utilizando técnicas comprovadas, como a Técnica Musculo Energética, Técnica de Inibição Muscular ou técnica de Jones, Mobilização Articular, Técnicas Neuromusculares e Técnicas Harmônicas, posso ajudar a tratar dores crônicas, lesões musculares, problemas posturais, ansiedade, depressão ou insônia.</p>
<p>Acredito que a massagem terapêutica é muito mais do que uma simples massagem e estou empenhado em fornecer o melhor tratamento possível para ajudar meus clientes a alcançar seus objetivos de saúde e bem-estar.</p>
<p>Então, se procura uma maneira natural e eficaz de tratar seus problemas físicos ou emocionais, estou aqui para ajudar.</p>
<p>Duração: 60 min.
Valor: 60 €</p>
<hr>
<p>Pode <strong><a href="/book-online">agendar a sessão aqui </a></strong> e para mais informações <strong><a href="/contact">contacte-me</a></strong></p>
<p><em><strong>Notas</strong></em>:</p>
<ul>
<li>Deve indicar apenas um tipo de massagem por sessão.</li>
<li>A deslocação até 5km do centro da Parede, concelho de Cascais, está incluído no preço. Para distâncias superiores a 5km, acresce o valor de 1.20 € por kilometro.</li>
<li>Pagamentos por MBWay ou numerário.</li>
</ul>
]]></description><guid>https://tratamentes.pt/services/massagem-terapeutica/</guid><link>https://tratamentes.pt/services/massagem-terapeutica/</link><title>Massagem Terapêutica</title></item><item><description><![CDATA[




































































    









    





    
        
    



    


<figure class=" d-flex   float-end   justify-content-center    ms-4  paige-figure "  style="width: 40%" >
    
        <div  class=" overflow-auto"  >
    

    
        <div class="d-table">
    

    <div class="text-center"><img   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="401"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/massagem-desportiva.35f81efe92022e091347ea35226b43b05566abaa220d06298105008f2800779e.webp"    width="712" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center"  style="caption-side: bottom; display: table-caption" >Imagem de técnico a auxiliar atleta a recuperar</figcaption>
    

    
        </div>
    

    
        </div>
    
</figure>



<p>Caso seja um atleta ou simplesmente um desportista amador em busca de melhorar a sua performance e prevenir lesões, a massagem desportiva é uma técnica fundamental para alcançar seus objetivos.</p>
<p>Com minha experiência e conhecimento, posso oferecer uma massagem personalizada que atenda às suas necessidades específicas.</p>
<p>Desde a aplicação de técnicas adequadas, como manipulações e alongamentos, até a utilização de protocolos de recuperação mais actuais como o &ldquo;PEACE &amp; LOVE&rdquo;, estarei ao seu lado em todas as etapas, garantindo que você tenha o melhor suporte possível.</p>
<p>Não espere mais para cuidar do seu corpo de maneira eficiente e profissional, agende agora mesmo a sua sessão de massagem desportiva comigo.</p>
<ul>
<li>Duração: 30 min.</li>
<li>Valor: 30 €</li>
</ul>
<p>Pode <strong><a href="/book-online">agendar a sessão aqui </a></strong> e para mais informações <strong><a href="/contact">contacte-me</a></strong></p>
<p><em><strong>Notas</strong></em>:</p>
<ul>
<li>Deve indicar apenas um tipo de massagem por sessão.</li>
<li>A deslocação até 5km do centro da Parede, concelho de Cascais, está incluído no preço. Para distâncias superiores a 5km, acresce o valor de 1.20 € por kilometro.</li>
<li>Pagamentos por MBWay ou numerário.</li>
</ul>
]]></description><guid>https://tratamentes.pt/services/massagem-desportiva/</guid><link>https://tratamentes.pt/services/massagem-desportiva/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 16:12:14 +1000</pubDate><title>Massagem Desportiva (pré e pós treino)</title></item><item><description><![CDATA[




































































    









    





    
        
    



    


<figure class=" d-flex   float-end   justify-content-center    ms-4  paige-figure "  style="width: 40%" >
    
        <div  class=" overflow-auto"  >
    

    
        <div class="d-table">
    

    <div class="text-center"><img   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="724"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/DLM_1280x724.df1ab0720b5655f23630aa429feba9c64482094ba113ac1f9cdb4229f437b5fc.webp"    width="1280" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center"  style="caption-side: bottom; display: table-caption" >Aplicação de DLM - Drenagem linfática Manual</figcaption>
    

    
        </div>
    

    
        </div>
    
</figure>



<p>Se já experimentou ter os membros inchados ou desconforto devido a linfedema, a massagem de drenagem linfática poderá ajudá-lo.</p>
<p>Esta técnica de massagem suave foi concebida para estimular o sistema linfático, o que pode ajudar a aliviar o inchaço doloroso causado pelo linfedema.</p>
<p>Neste artigo do blog sobre &ldquo;<a href="/blog/drenagem-linfatica-manual">Massagem de drenagem linfática: O que precisa de saber</a>&rdquo; está o que precisa de saber sobre a massagem de drenagem linfática e como esta pode beneficiar a sua saúde.</p>
<p>A massagem de drenagem linfática, também conhecida como drenagem linfática manual, é uma técnica de massagem especializada que visa o sistema linfático.</p>
<p>O objetivo da massagem de drenagem linfática é melhorar o fluxo da linfa, que pode ficar obstruída devido a uma cirurgia, lesão ou doença.</p>
<p>A massagem de drenagem linfática é normalmente utilizada para aliviar o inchaço e desconforto causados pelo linfedema, uma das condições que podem ocorrer, como, por exemplo, após uma cirurgia ao cancro da mama.</p>
<ul>
<li>Valor: 60 €</li>
<li>Duração: 60 min.</li>
</ul>
<p>Pode <strong><a href="/book-online">agendar a sessão aqui </a></strong> e para mais informações <strong><a href="/contact">contacte-me</a></strong></p>
<p><em><strong>Notas</strong></em>:</p>
<ul>
<li>Deve indicar apenas um tipo de massagem por sessão.</li>
<li>A deslocação até 5km do centro da Parede, concelho de Cascais, está incluído no preço. Para distâncias superiores a 5km, acresce o valor de 1.20 € por kilometro.</li>
<li>Pagamentos por MBWay, numerário ou transferência bancária imediata.</li>
</ul>
]]></description><guid>https://tratamentes.pt/services/drenagem-linfatica-manual/</guid><link>https://tratamentes.pt/services/drenagem-linfatica-manual/</link><title>Massagem de Drenagem Linfática (DLM)</title></item><item><description><![CDATA[












































































    







    


<figure class=" d-flex    justify-content-center    paige-figure " >
    
        <div  class=" overflow-auto"   style="width: 50%" >
    

    

    <div class="text-center"><img   class="img-fluid rounded"  crossorigin="anonymous"   height="724"  loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer" src="/img/DLM_1280x724.df1ab0720b5655f23630aa429feba9c64482094ba113ac1f9cdb4229f437b5fc.webp"    width="1280" ></div>

    
        <figcaption class="figure-caption  text-center" >Aplicação de DLM - Drenagem linfática Manual</figcaption>
    

    

    
        </div>
    
</figure>



<p>Se já experimentou membros inchados ou desconforto devido a linfedema, a massagem de drenagem linfática poderá ajudá-lo. Esta técnica de massagem suave foi concebida para estimular o sistema linfático, o que pode ajudar a aliviar o inchaço doloroso causado pelo linfedema. Abaixo está o que precisa de saber sobre a massagem de drenagem linfática e como esta pode beneficiar a sua saúde.</p>
<h2 id="i-visão-geral">I. Visão geral</h2>
<p>A massagem de drenagem linfática, também conhecida como drenagem linfática manual, é uma técnica de massagem especializada que visa o sistema linfático. O objectivo da massagem de drenagem linfática é melhorar o fluxo da linfa, que pode ficar obstruída devido a uma cirurgia, lesão, ou doença. Em particular, a massagem de drenagem linfática é normalmente utilizada para aliviar o inchaço e desconforto causados pelo linfedema, uma das condições que podem ocorrer, como por exemplo, após uma cirurgia ao cancro da mama.</p>
<h2 id="ii-detalhes-do-procedimento">II. Detalhes do procedimento</h2>
<p>A técnica de massagem de drenagem linfática envolve um processo em duas etapas que são as seguintes:</p>
<ul>
<li>limpeza</li>
<li>reabsorção.</li>
</ul>
<p>Durante a fase de limpeza, o terapeuta massaja suavemente os gânglios linfáticos para encorajar o fluido linfático a deslocar-se em direcção à área afectada. Na fase de reabsorção, o terapeuta utiliza uma leve pressão para ajudar o sistema linfático a reabsorver o fluído.</p>
<p>Os dispositivos mecânicos de massagem de drenagem linfática, tais como bombas de compressão, também podem ser utilizados como alternativa às técnicas tradicionais de massagem, no entanto, os valores da tensão arterial sistólica e diastólica devem ser anotados, bem como a frequência cardíaca e respiratória, também deve ser feita uma avaliação do risco cardiovascular antes de se utilizar o sistema de bombeamento mecânico.</p>
<h2 id="iii-riscosbenefícios">III. Riscos/Benefícios</h2>
<p>A massagem de drenagem linfática é geralmente considerada segura e pode proporcionar inúmeros benefícios para aqueles que sofrem de linfedema.</p>
<p>Com a aplicação da massagem de drenagem linfática, existem benefícios nas seguintes patologias:</p>
<ul>
<li>Linfedema</li>
<li>Fibromialgia</li>
<li>Artrite Reumatóide</li>
<li>Síndrome de fadiga crónica</li>
<li>Enxaquecas</li>
</ul>
<p>É importante deixar claro que, apesar de ser uma técnica de mobilização suave, ainda existem alguns riscos associados à massagem de drenagem linfática. Em alguns casos, a massagem pode agravar os sintomas de linfedema, pelo que se pode recomendar que consulte o profissional que vai aplicar a massagem de drenagem linfática manual, antes de se submeter a este tratamento.</p>
<p>A massagem de drenagem linfática também deve ser evitada se tiver determinadas condições de saúde, tais como infecções activas, coágulos sanguíneos, condição cardíaca ou insuficiência renal.</p>
<h2 id="iv-recuperação-e-perspectivas">IV. Recuperação e Perspectivas</h2>
<p>Após a massagem de drenagem linfática, poderá experimentar efeitos imediatos como a redução do inchaço e da dor. Os efeitos a longo prazo podem incluir a melhoria da função imunitária e a diminuição do risco de infecção. O seu massagista também pode sugerir técnicas de massagem de drenagem linfática que pode aplicar em si, no conforto da sua casa.</p>
<p>Sabendo que o corpo humano funciona como um organismo com doze sistemas interligados é importante monitorizar os seus sintomas e informar o seu terapeuta de massagem de drenagem linfática, sobre a eficácia da mesma na gestão do seu estado de saúde.</p>
<p>Se sentir quaisquer efeitos secundários, tais como febre ou resurgimento do edema com maior intensidade é importante procurar cuidados médicos.</p>
<h2 id="v-literatura-recente-e-recomendações-médicas">V. Literatura recente e recomendações médicas</h2>
<p>Uma pesquisa rápida no PubMed sobre os métodos de massagem de drenagem linfática (Vodder, LeDuc), revela que esta abordagem terapêutica é sem dúvida uma excelente forma para aqueles que sofrem de perturbações do sistema linfático e cardiovascular, tais como edema e linfedema.</p>
<p>Segundo o Portal Europeu sobre Doenças Raras e Medicamentos Órfãos (Orphanet), a prevalência desta doença é de 1-5/10 000, tornando o linfedema primário uma das doenças raras.</p>
<h2 id="vi-conclusão">VI. Conclusão</h2>
<p>Uma pessoa pode utilizar técnicas de massagem de drenagem linfática para ajudar a reduzir o inchaço e melhorar a circulação. Um sistema linfático a funcionar eficazmente é essencial para a saúde em geral.</p>
<p>É importante saber que com os cuidados e tratamentos adequados é possível gerir os sintomas e melhorar a qualidade de vida.</p>
<p>Saiba mais como agendar este serviço de <a href="/services/pt/drenagem-linfatica-manual/">Drenagem Manual Linfática</a></p>
]]></description><guid>https://tratamentes.pt/blog/drenagem-linfatica-manual/</guid><link>https://tratamentes.pt/blog/drenagem-linfatica-manual/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><title>Massagem de Drenagem Linfática: O que precisa de saber</title></item></channel></rss>